<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Software Products | Dr. Luz Angélica Caudillo Mata</title>
    <link>https://lacaudillomata.com/tag/software-products/</link>
      <atom:link href="https://lacaudillomata.com/tag/software-products/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Software Products</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 01 Aug 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://lacaudillomata.com/media/icon_hu744bacd88a4336fd6cdb18452799d0a4_39022_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Software Products</title>
      <link>https://lacaudillomata.com/tag/software-products/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>5ta Fachada: A System For Automating and Optimizing Steel Roof Manufacturing</title>
      <link>https://lacaudillomata.com/project/2011-quinta-fachada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lacaudillomata.com/project/2011-quinta-fachada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El proyecto consiste en desarrollar un laboratorio virtual (software) que realiza el
análisis, el cálculo y la optimización de estructuras de acero rolado en frío, así como la cuantificación de los materiales utilizados en la construcción de la techumbre completa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El software está dotado con una interfase de usuario fácil de usar, intuitiva
y amigable. El análisis estructural considera cargas de peso propio, muertas y vivas a las que estará sometida la estructura en condiciones de servicio, además se consideran los efectos de viento y sismo para la República Mexicana de acuerdo a la normatividad vigente de la Comisión Federal de Electricidad (CFE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El optimizadorestá basado en métodos de minimización de entropía con restricciones múltiples
evaluando cada una de las estructuras por el método de la rigidez, el cual genera matrices ralas. El sistema de ecuaciones resultante se puede resolver con una variedad
de métodos directos e iterativos, al respecto de estos últimos, se han implementado
algoritmos de última generación dentro del software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabe mencionar que para la evaluación de la eficiencia de la estructura
se utiliza la normativa vigente para diseño de elementos de acero rolado en frío
para la República Mexicana AISI-ASD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La combinación adecuada del seguimiento de las normatividades vigentes, la implementación del optimizador y los métodos matriciales para el cálculo de estructuras, aunado al ambiente grafico fácil de usar y amigable para el usuario final, han resultado en un potente software que
genera soluciones de vivienda económicas, confiables, seguras y estéticas, favoreciendo
así a un amplio sector de la sociedad mexicana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
